\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=1.5cm, bottom=1.5cm, right=1.5cm, left=1.5cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}


\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{3\ieme\, - Révisions - Fiche 7 - Périmètres, aires, volumes}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\begin{document}
%\begin{comment}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Fiche 7 - Périmètres, aires et volumes}}
\end{center}

\section*{Exercice 1 - Périmètres}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!30, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Rappel : définition}}, coltitle=black]
	La longueur du contour d'une figure s'appelle le périmètre.
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=Black!30, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Rappel : Circonférence d'un cercle}}, coltitle=black]
	Soit $r$ le rayon d'un cercle. Sa circonférence est donnée par la formule suivante : $P=\pointilles[1cm]$
\end{tcolorbox}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Calculer le périmètre et l'aire d'un carré de \Lg{4} de côté.
	\item Calculer le périmètre d'un cercle de diamètre de \Lg[m]{5}. Donner la valeur exacte ainsi qu'une valeur approchée au dixième près.
\end{enumerate}
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]


\section*{Exercice 2 - Aires}
\begin{minipage}{0.15\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,1);
			B=u*(3,1);
			C=u*(3,3);
			D=u*(1,3);	
			marque_s:=2;
			trace polygone(A,B,C,D);
			trace codeperp(B,A,D,8);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace codeperp(D,C,B,8);
			trace codeperp(A,D,C,8);
			trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
			trace appelation(D,C,3mm,btex $c$ etex);
		\end{Geometrie}
		\pointilles[2cm]
		\[A=\pointilles[1.5cm]\]
	\end{center}
\end{minipage} \hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.17\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,1);
			B=u*(3,1);
			C=u*(3,4.5);
			D=u*(1,4.5);
			marque_s:=2;
			trace polygone(A,B,C,D);
			trace codeperp(B,A,D,8);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace codeperp(D,C,B,8);
			trace codeperp(A,D,C,8);
			trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
			trace appelation(D,C,3mm,btex $l$ etex);
			trace appelation(A,D,3mm,btex $L$ etex);
		\end{Geometrie}
		\pointilles[2cm]
		\[A=\pointilles[1.5cm]\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.18\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,1);
			B=u*(4,1);
			C=u*(2,3.5);
			D=projection(C,A,B);
			trace polygone(A,B,C);
			trace segment(C,D) dashed evenly;
			trace codeperp(B,D,C,8);
			trace cotationmil(A,B,-5mm,20,btex $\text{base}$ etex);		
			trace appelation(C,D,3mm,btex $\rotatebox{90}{h}$ etex);
		\end{Geometrie}
		\pointilles[2cm]
		\[A=\pointilles[1.5cm]\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.14\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C;
			A=u*(1,1);
			B=u*(2.5,1);
			C=u*(1,3.5);
			trace polygone(A,B,C);
			trace codeperp(B,A,C,8);
			label.llft(btex A etex,A);
			label.lrt(btex B etex, B);
			label.top(btex C etex, C);
		\end{Geometrie}
		\pointilles[2cm]
		\[A=\pointilles[1.5cm]\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.21\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D,E;
			A=u*(1,1);
			B=u*(3.5,1);
			C=u*(4.5,3);
			D=u*(2,3);
			E=projection(D,A,B);
			marque_s:=2;
			trace polygone(A,B,C,D);
			trace codeperp(B,E,D,8);
			trace segment(D,E) dashed evenly;
			trace Codelongueur(A,B,D,C,2);
			trace Codelongueur(B,C,A,D,3);
			trace appelation(D,C,3mm,btex $a$ etex);
			trace appelation(D,E,3mm,btex $\rotatebox{90}{h}$ etex);
		\end{Geometrie}
		\pointilles[2cm]
		\[A=\pointilles[1.5cm]\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.15\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B;
			marque_p:="croix";
			A=u*(3,3);
			B=u*(4.2,3);
			trace cercles(A,B);
			trace segment(A,B) dashed evenly;
			trace appelation(A,B,3mm,btex $r$ etex);
			pointe(A);
		\end{Geometrie}
		\pointilles[2cm]
		\[A=\pointilles[1.5cm]\]
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{enumerate}
		\item[\textbf{3)}] Calculer l'aire de la figure ci-contre. Arrondir le résultat obtenu à l'unité près.
	\end{enumerate}
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(12,6)}]%TypeTrace="MainLevee"
			pair T,U,V,W,Z,Y,J,K;
			U=u*(5,1);
			V=u*(8,1);
			W=u*(8,4);
			T=u*(5,4);
			Y=milieu(W,V);
			Z=u*(10,2.5);
			J=milieu(T,U);
			K=rotation(T,J,120);
			marque_s:=2;
			trace segment(T,W);
			trace segment(U,V);
			trace segment(T,U) dashed evenly;
			trace segment(W,V) dashed evenly;
			trace segment(Y,Z) dashed evenly;
			trace segment(W,Z);
			trace segment(V,Z);
			trace arccercle(T,U,J);
			trace segment(J,K) dashed evenly;
			trace Codelongueur(T,W,U,V,3);
			trace Codelongueur(W,Z,Z,V,2);
			trace Codelongueur(W,Y,Y,V,Y,Z,T,J,J,U,J,K,1);
			trace codeperp(V,U,T,8);
			trace codeperp(W,V,U,8);
			trace codeperp(T,W,V,8);
			trace codeperp(U,T,W,8);
			trace codeperp(V,Y,Z,8);
			label.llft(btex U etex, U);
			label.lrt(btex V etex, V);
			label.top(btex T etex, T);
			label.ulft(btex W etex, W);
			label.rt(btex Z etex, Z);
			label.lft(btex Y etex, Y);
			label.rt(btex J etex, J);
			label.lft(btex K etex, K);
			trace cotationmil(W,Z,5mm,20,btex \Lg{2.8} etex);	
			trace cotationmil(K,J,5mm,20,btex \Lg{2} etex);	
			trace cotationmil(U,V,-5mm,20,btex \Lg{4} etex);	
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\section*{Exercice 3 - Volumes}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\Solide[Nom=cube, Traces={trace appelation(B,C,-3mm,btex $c$ etex); marque_s:=2; trace Codelongueur(A,B,B,C,C,H,2);},Sommets=false]%
		\pointilles[2cm]
		\[V=\pointilles[1.5cm]\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\Solide[Nom=pave, Traces={trace appelation(A,B,-3mm,btex $a$ etex); trace appelation(B,C,-3mm,btex $b$ etex); trace appelation(C,H,-3mm,btex $\rotatebox{-90}{h}$ etex); },Sommets=false]%
		\pointilles[2cm]
		\[V=\pointilles[1.5cm]\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\Solide[Nom=cylindre, RayonCylindre=0.5, HauteurCylindre=1.5, ListeSommets={A,B},Traces={marque_p:="croix"; pointe(A,B); trace segment(A,B) dashed evenly; trace appelation(A,B,3mm,btex hauteur etex);}, Section="face", CoefSection=0, CouleurSection=Cornsilk]
		\pointilles[2cm]
		\[V=\pointilles[1.5cm]\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\Solide[Nom=pyramide, Reguliere, Sommets=false, Section, CoefSection=1, CouleurSection=Cornsilk, ListeSommets={A,B},Traces={marque_p:="croix"; pointe(A,PiedHauteur); trace segment(A,PiedHauteur) dashed evenly; trace appelation(A,PiedHauteur,3mm,btex hauteur etex);}]
		\pointilles[2cm]
		\[V=\pointilles[1.5cm]\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\Solide[Nom=cone, Sommets=false, Section, CoefSection=1, CouleurSection=Cornsilk, ListeSommets={A,B},Traces={marque_p:="croix"; pointe(A,B); trace segment(A,B) dashed evenly; trace appelation(A,B,3mm,btex hauteur etex);}]
		\pointilles[2cm]
		\[V=\pointilles[1.5cm]\]
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{4)}] Calculer le volume d'un pavé droit de dimensions \Lg{3}, \Lg{7} et \Lg{5}.
	\item[\textbf{5)}] Calculer le volume d'une pyramide de hauteur \Lg[m]{14} et dont la base est un rectangle de dimensions \Lg[m]{4} sur \Lg[m]{5}.
	\item[\textbf{6)}] Calculer le volume d'un cylindre de rayon \Lg[dm]{5} et de hauteur \Lg[dm]{13}. Arrondir le résultat à l'unité près.
	\item[\textbf{7)}] Calculer le volume d'un cône de rayon \Lg[mm]{13.6} et de hauteur \Lg[mm]{25}. Arrondir le résultat à l'unité près.
\end{enumerate}
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]

%\end{comment}
%\begin{comment}
\newpage
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Fiche 7 - Correction}}
\end{center}
\section*{Exercice 1 - Périmètres}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!30, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Rappel : Circonférence d'un cercle}}, coltitle=black]	Soit $r$ le rayon d'un cercle. Sa circonférence est donnée par la formule suivante : $P=2 \times \pi \times r$
\end{tcolorbox}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \textbf{Périmètre du carré}\\
		$P=4+4+4+4=16$\\
		Le périmètre du carré vaut \Lg{16}.\\
	\item \textbf{Périmètre du cercle}
	\begin{flalign*} \vspace{-0.5cm}
		P&=2 \times \pi \times 2,5&\\
		P&=5\pi\\
		P&\approx 15,6
	\end{flalign*}
	Le périmètre de ce cercle vaut exactement $5\pi$ \Lg[m]{} soit environ \Lg[m]{15.6}.
\end{enumerate}


\section*{Exercice 2 - Aires}
\begin{minipage}{0.15\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,1);
			B=u*(3,1);
			C=u*(3,3);
			D=u*(1,3);	
			marque_s:=2;
			trace polygone(A,B,C,D);
			trace codeperp(B,A,D,8);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace codeperp(D,C,B,8);
			trace codeperp(A,D,C,8);
			trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
			trace appelation(D,C,3mm,btex $c$ etex);
		\end{Geometrie}
		Carré
		\[A=c \times c = c^2\]
	\end{center}
\end{minipage} \hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.17\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,1);
			B=u*(3,1);
			C=u*(3,4.5);
			D=u*(1,4.5);
			marque_s:=2;
			trace polygone(A,B,C,D);
			trace codeperp(B,A,D,8);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace codeperp(D,C,B,8);
			trace codeperp(A,D,C,8);
			trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
			trace appelation(D,C,3mm,btex $l$ etex);
			trace appelation(A,D,3mm,btex $L$ etex);
		\end{Geometrie}
		Rectangle
		\[A=L \times l\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.18\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,1);
			B=u*(4,1);
			C=u*(2,3.5);
			D=projection(C,A,B);
			trace polygone(A,B,C);
			trace segment(C,D) dashed evenly;
			trace codeperp(B,D,C,8);
			trace cotationmil(A,B,-5mm,20,btex $\text{base}$ etex);		
			trace appelation(C,D,3mm,btex $\rotatebox{90}{h}$ etex);
		\end{Geometrie}
		Triangle scalène
		\[A=\dfrac{\text{base} \times h}{2}\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.15\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C;
			A=u*(1,1);
			B=u*(2.5,1);
			C=u*(1,3.5);
			trace polygone(A,B,C);
			trace codeperp(B,A,C,8);
			label.llft(btex A etex,A);
			label.lrt(btex B etex, B);
			label.top(btex C etex, C);
		\end{Geometrie}
		Triangle rectangle
		\[A=\dfrac{AB \times AC}{2}\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.21\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D,E;
			A=u*(1,1);
			B=u*(3.5,1);
			C=u*(4.5,3);
			D=u*(2,3);
			E=projection(D,A,B);
			marque_s:=2;
			trace polygone(A,B,C,D);
			trace codeperp(B,E,D,8);
			trace segment(D,E) dashed evenly;
			trace Codelongueur(A,B,D,C,2);
			trace Codelongueur(B,C,A,D,3);
			trace appelation(D,C,3mm,btex $a$ etex);
			trace appelation(D,E,3mm,btex $\rotatebox{90}{h}$ etex);
		\end{Geometrie}
		Parallélogramme
		\[A=a \times  h\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.15\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B;
			marque_p:="croix";
			A=u*(3,3);
			B=u*(4.2,3);
			trace cercles(A,B);
			trace segment(A,B) dashed evenly;
			trace appelation(A,B,3mm,btex $r$ etex);
			pointe(A);
		\end{Geometrie}
		Disque
		\[A=\pi \times r \times r\]
		\[A= \pi r^2\]
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{enumerate}
		\item[\textbf{3)}] Calculer l'aire de la figure ci-contre. Arrondir le résultat obtenu à l'unité près.
	\end{enumerate}
	\textbf{Aire du demi-disque}\\
	$A_{\text{demi-disque}}=\dfrac{\pi \times 2 \times 2}{2}=2 \pi$\\
\\
	\textbf{Aire du carré $TWVU$}\\
	$A_{\text{carré}}=4  \times 4 = 16$\\
\\
	\textbf{Aire du triangle $WZV$}\\
	$A_{\text{triangle}}=\dfrac{2 \times 4}{2}=4$\\
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(12,6)}]%TypeTrace="MainLevee"
			pair T,U,V,W,Z,Y,J,K;
			U=u*(5,1);
			V=u*(8,1);
			W=u*(8,4);
			T=u*(5,4);
			Y=milieu(W,V);
			Z=u*(10,2.5);
			J=milieu(T,U);
			K=rotation(T,J,120);
			marque_s:=2;
			trace segment(T,W);
			trace segment(U,V);
			trace segment(T,U) dashed evenly;
			trace segment(W,V) dashed evenly;
			trace segment(Y,Z) dashed evenly;
			trace segment(W,Z);
			trace segment(V,Z);
			trace arccercle(T,U,J);
			trace segment(J,K) dashed evenly;
			trace Codelongueur(T,W,U,V,3);
			trace Codelongueur(W,Z,Z,V,2);
			trace Codelongueur(W,Y,Y,V,Y,Z,T,J,J,U,J,K,1);
			trace codeperp(V,U,T,8);
			trace codeperp(W,V,U,8);
			trace codeperp(T,W,V,8);
			trace codeperp(U,T,W,8);
			trace codeperp(V,Y,Z,8);
			label.llft(btex U etex, U);
			label.lrt(btex V etex, V);
			label.top(btex T etex, T);
			label.ulft(btex W etex, W);
			label.rt(btex Z etex, Z);
			label.lft(btex Y etex, Y);
			label.rt(btex J etex, J);
			label.lft(btex K etex, K);
			trace cotationmil(W,Z,5mm,20,btex \Lg{2.8} etex);	
			trace cotationmil(K,J,5mm,20,btex \Lg{2} etex);	
			trace cotationmil(U,V,-5mm,20,btex \Lg{4} etex);	
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\
	\textbf{Aire totale}\\
	$A_{\text{demi-disque}} + A_{\text{carré}} + A_{\text{triangle}} = 2 \pi + 16 + 4 = 20 + 2\pi \approx 26$\\
	L'aire totale de cette figure est de $(20 + 2\pi)$ \Aire{} soit environ \Aire{26}.

\section*{Exercice 3 - Volumes}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\Solide[Nom=cube, Traces={trace appelation(B,C,-3mm,btex $c$ etex); marque_s:=2; trace Codelongueur(A,B,B,C,C,H,2);},Sommets=false]%
		Cube
		\[V=c \times c \times c = c^3\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\Solide[Nom=pave, Traces={trace appelation(A,B,-3mm,btex $a$ etex); trace appelation(B,C,-3mm,btex $b$ etex); trace appelation(C,H,-3mm,btex $\rotatebox{-90}{h}$ etex); },Sommets=false]%
		Pavé droit\\
		Parallélépipède rectangle
		\[V=a \times b \times h\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\Solide[Nom=cylindre, RayonCylindre=0.5, HauteurCylindre=1.5, ListeSommets={A,B},Traces={marque_p:="croix"; pointe(A,B); trace segment(A,B) dashed evenly; trace appelation(A,B,3mm,btex hauteur etex);}, Section="face", CoefSection=0, CouleurSection=Cornsilk]\\
		Cylindre
		\[V=\pi \times r^2 \times h\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\Solide[Nom=pyramide, Reguliere, Sommets=false, Section, CoefSection=1, CouleurSection=Cornsilk, ListeSommets={A,B},Traces={marque_p:="croix"; pointe(A,PiedHauteur); trace segment(A,PiedHauteur) dashed evenly; trace appelation(A,PiedHauteur,3mm,btex hauteur etex);}]
		Pyramide
		\[V=\dfrac{\text{Aire base} \times h}{3}\]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.01cm} \vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\Solide[Nom=cone, Sommets=false, Section, CoefSection=1, CouleurSection=Cornsilk, ListeSommets={A,B},Traces={marque_p:="croix"; pointe(A,B); trace segment(A,B) dashed evenly; trace appelation(A,B,3mm,btex hauteur etex);}]
		Cône
		\[V=\dfrac{\pi \times r^2 \times h}{3}\]
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{4)}] \textbf{Volume pavé droit}\\
		$V=3 \times 7 \times 5 = \directlua{tex.print(3*7*5)}$\\
		Le volume de ce pavé droit est de \Vol{\directlua{tex.print(3*7*5)}}.\\
		
	\item[\textbf{5)}] \textbf{Volume pyramide}\\
		$V=\dfrac{4 \times 5 \times 14}{3} = \dfrac{280}{3} \approx 93,3$\\
		Le volume de cette pyramide est d'environ \Vol[m]{93,3}.\\
	
	\item[\textbf{6)}]  \textbf{Volume cylindre}\\
		$V=\pi \times 5^2 \times 13 = \directlua{tex.print(5*5*13)}\pi \approx \directlua{tex.print(math.floor(5*5*13*math.pi))}$\\
		Le volume de ce cylindre est d'environ \Vol[dm]{\directlua{tex.print(math.floor(5*5*13*math.pi))}}.\\
		
	\item[\textbf{7)}] \textbf{Volume cône}\\
		$V=\dfrac{\pi \times 13,6^2 \times 25}{3} = \dfrac{\directlua{tex.print(math.floor(25*13.6*13.6))}\pi}{3} \approx \directlua{tex.print(math.floor(13.6*13.6*25*math.pi/3))}$\\
		Le volume de ce cône est d'environ \Vol[mm]{\directlua{tex.print(math.floor(13.6*13.6*25*math.pi/3))}}.\\
\end{enumerate}

%\end{comment}

\end{document}
